[明報新聞] 激光筆足致「人仰馬翻」 催淚氣或令馬窒息

【明報專訊】馬會以安全為由取消昨日周三夜馬賽事，非牟利獸醫服務協會執行主席麥志豪表示，馬是容易受滋擾的動物，「一支激光筆射向馬的眼已經出事」，不但會令牠們發狂跳躍導致撞傷，若在賽事期間出事，騎師隨時會被拋下馬，後果非常嚴重。

馬的身價不菲，據馬會2019年3月國際馬匹拍賣資料，最高價一匹成交價700萬元，相等於一層樓，最便宜一匹也要200多萬元。若馬遭外來滋擾受驚，有可能受傷，牽涉龐大賠償金額，但麥志豪估計，馬會取消整晚賽事，應同時考慮了馬及騎師的安全。他稱馬易受外來環境變化影響，「馬場內有幾萬人，本身已經不適合賽馬，所以馬在正常情况下，已經要戴眼罩及鼻箍等裝備」，若有人刻意干擾馬場運作，一支激光筆已可達目的；而若發生事故，警方放催淚氣體，可能會令馬窒息甚至有生命危險，認為馬會取消全日賽事做法合適。

網傳馬會通告 支援箱應對催淚煙
網上流傳一張聲稱由馬會日前向各馬房發出的通告，指跑馬地馬場不同地方已設置緊急支援物資箱，內有500毫升水、牛皮膠紙、剪刀、海綿及安全眼罩，當遇上催淚煙時，人員應保持鎮定，並按步驟先為馬戴上眼罩，然後以牛皮膠紙封好門邊罅隙、天花板及地板通風孔等，再以水弄濕毛巾後掩鼻呼吸。

千祈唔好

唔捐錢比呢個機構了

有D騎師都係黃
同埋D馬又冇得罪你

又係賴落示威者嘅言論，老老實實點會無啦啦拎支野射隻馬，就算係示威者都唔會24小時拎住支筆周街射啦屌你老母，咁撚驚以後咪撚搞賽馬囉

大原則係唔攪無辜嘅人，大家唔好唔記得變黨鐵之前大家係買埋飛放喺到比人用，針對何妖唔係針對馬會，更加唔係針對唔關事嘅馬

所以馬在正常情况下，已經要戴眼罩及鼻箍等裝備

所以激光筆啲激光可以穿過眼罩直入馬眼

攬炒係咁攬架啦
唔割

除咗何君妖隻馬同騎師之外

又屈

眼罩係一層紗，戴咗隻馬都睇到嘢架。。。

冇人搞馬會喎

激光派對

佢隻馬唔出既話 仲有人會去搞其他馬咩 收皮啦

保護好隻馬先好幫自己用毛巾掩鼻，人真係唔值錢

要搞就開鑼日已經搞咗你啦
而家咁樣放風
更加證明你馬會同政府夾埋何妖
搞到馬無得照跑之嘛

「馬場內有幾萬人，本身已經不適合賽馬」

講到噤仲一個星期掃兩次

激光筆射入馬眼

搞兩次

搞馬會…🤔
我不了

若要人不知，唔好太低B
不過我唔會同你割的

射你馬眼?

互射ok?

佢係驚喬裝嗰D姐

咁驚就停曬以後嘅賽馬囉，啲馬行得正企得正點會俾人搞，我哋最愛護動物，至少比愛協更愛護動物

我係絲

但仲有POPO會亂射TG

大球場踢波有冇人用laser射球員啊？on撚99

公道講馬唔同踢波
炒馬係成日會死人死馬

激光就驚

咁恐怖份子真槍咪要取消晒奧運世界杯？

你做得好點會有人搞事

以前咪一樣有馬跑

其實馬會個concern一定係黑警d tg 同胡椒噴霧

因為對馬係非常刺激
用過之後我諗個場要封成個月去清潔

取消何妖果隻就無人攪啦

都無人講過搞d馬

「馬場內有幾萬人，本身已經不適合賽馬，所以馬在正常情况下，已經要戴眼罩及鼻箍等裝備」
——————————
咁以前打仗騎嗰啲係咩馬嚟

認真 唔好用筆射馬 墮馬真係死得人

福建人做咗嘢冇錢收， 真係乜都做得出

成件事係何妖問題

咁佢冇講錯，馬係好易受刺激。所以最好永久禁何妖隻馬出賽啦，保障人馬安全

係，我仲記得簡慧榆

重點係 抗爭者根本唔會用激光筆射d馬
你咪中佢圈套啦 用左佢既前設去答啦

騎師無辜的，馬就...

都無人講話搞D馬................

先駿廊 百勝廳 入面D富商名流天龍人

唔知道 咩系721
唔知道 咩系新屋嶺
唔知道 咩系攬炒中共
唔知道 香港人正在抗爭
唔知道 咩系願榮光歸香港

動物無辜，明報咪亂煸動

打開口牌
會唔會下次有鬼照眼

搵雷神就得啦
一次唔得騎夠幾次，包斷腳

「馬場內有幾萬人，本身已經不適合賽馬」
香港人咁愛護動物 不如就再跑少幾場啦

跑馬唔係蒙頭架咩
蒙頭入閘嘛

一支雷射筆可以搞掂狗會 咁果d戒賭機構平時唔洗搞咁多野啦 又要聽電話又要賣廣告

如果每次都有人「話」要搞馬會，咁咪成季都唔洗跑馬，千祈唔好咁做

而家係市民放彈咩

出閘位對住幾十幢大廈，阻唔到架，唔使入場已經可以瞄住河妖隻馬黎射，返去食草啦

嘩 真係好撚危險喎

agger，最徹底方法係踢何妖出馬會會員

唔好搞動物

都係不推文

仆街唔好搞啲動物

push

但另一方面講，係提緊大家唔好射到馬

有d手足真係好鍾意周圍照亂咁射，見跑馬貪得意射出去都唔出奇，無啦啦送個核彈比人就唔好

如果何君堯冇馬跑
你估有冇人會搞
最根源個問題就係佢隻馬出賽
如果佢冇馬出賽，咁全港市民都開心啦

驚咪唔好跑馬囉

咁玩得，一係on9仔，一係鬼

馬場真係唔搞得
動物受驚騎師隨時死人

手足戴晒3M豬咀先叫頂得住, 何況馬
tg仲要過期有山埃, 馬會賠到仆街都似

唔好搞馬

又係度賴

明白了

有錢人地方=窮人唔係人

不推文回覆

非牟利獸醫服務協會執行主席麥志豪

呢條友真係高級黑，原本應該冇人諗過，而家真係一言驚醒示威人

欲要自保，必須棄保。
何妖已成馬會的負資產，
馬會立即取消何妖會員資格。

d馬本身已經貴，仲未計養佢地既成本
分分鐘身價仲多過好多香港人成世搵既錢

絕對絕對絕對絕對唔會搞動物架屌你個閪
除左popo

講真，跑馬呢啲危害馬匹生命嘅賭博運動就唔應該存在

馬會驚：
1.自己成為夾心，又得罪市民，又得罪馬主。
2.場地被破壞，跟住落來手尾長，幾個星期都冇得跑，嚴重啲就以後都冇得跑。
3.搞到住跑馬地嘅有錢佬， 成為當地醜聞。
4.國際聲譽受損，即係影響自己老細（政府）嘅面子。

咁索性斬纜，輸少當贏，留個1就算，跟手就全部賴落示威者頭上，渲染一種示威者=恐怖份子咁嘅關係，行到邊頭就一定落閘，諗諗下，係要做下文宣，唔可以任由啲舖頭，馬會落閘就當勝利，唔可以畀佢哋抹黑。

馬會向來冇乜點得罪人，冇必要搞馬會

馬比人更貴 咩世界

1）馬係好細膽，佢未見過既野係會嚇到佢跳黎跳去，什至心臟病發都有
，所以跑緊比人用雷射筆對住佢熠熠樣樣係會嚇親佢有機會令騎師墮馬

2）催淚彈同胡椒噴霧，因為賽馬嘅氣管同肺係好脆弱，呢啲刺激可能令到馬要抖一年半載，什至跑唔番，呢啲損失馬會負擔唔起

3）跑馬地馬場比沙田細，出入口窄，記唔記得以前跑馬地大火個台冧咗人踩人，
馬會驚會，一旦有警察驅散可能會釀成印刷人慘劇

4）過期催淚煙會殘留，個場有排都唔可以再用，不如停一次，損失仲少

百年賽馬一下收皮

請馬食tg

千祈唔好google 馬眼

各位手足點都好,
唔好搞動物啦,
佢地真係無辜架

仆街以後大家可以控制賽果
贏大錢

迫爆馬場
吸哂啲氧氣唔畀馬吸

關d馬咩事 好無辜

田雞條撚樣個個禮拜三都飲啤酒
無辜？不了

呢篇文章想扇動手足，明報正垃圾

咁馬仔都係無辜既 係唔好彩跟著條畜牲

馬主問題唔好搞到騎師＆隻馬啦

原來馬會是第二個春袋

照一照隻馬眼又傷唔到佢既 但係佢可以發癲 咁點解唔做得

好驚黑警放火燒馬場

係 唔係 系

核彈都不割

墮馬個騎師可以死 可以癱瘓

唔好咁樣做

點解買隻馬要咁貴？

有冇咁撚癲呀 個人上晒馬仲做 不如話跑緊嘅時候做丫

推

好彩你提我咋 我一定唔會做D咁既野

就算無騎師 只係馬伕拉住 佢發顛都可以嚴重踢傷個馬伕

做咩鳩要認？有邊個搞過佢？

嚴格黎講馬會唔係春袋
係唯一港共仲買佢怕既組織

又話俾激光筆射到眼會發癲
又話本身就有戴眼罩
黑人問號

ok 不過係呢度齋噏 馬會都驚到賴屎

賤命員工乜保護措施都冇

利申：賤命

今個星期六係沙田賽馬日！白衫人會唔會打埋馬迷架？

擔心星期六馬迷安全

星期六洗唔洗返

有d 手足好on9
呢樣唔排除

動物無辜

馬嘅眼罩唔係人嗰啲咁架同埋用途唔係遮光囉

冇人要搞啲馬啊

不割蓆
雖然真

馬會驚Popo射tg
班仆街實走數唔會賠
啲馬身價高過班狗扮人咁多

都會射到

臥底最叻乜野?
扮野

真，中秋節凌晨照民居講緊三點鐘

其實就好簡單
個個都要通過X光機全身搜身
咁仲驚D咩?

跟住可能取消成個馬季😂 咁真係暴動

其實係要取消食屎何君會藉
你唔俾呢隻馬出賽 佢咪再買另一隻

無人話要搞 你班on9 連登仔咪亂認

唔跑馬咪無事囉

認個D係警臥底

何君堯成功爭取停賽一日

尋晚老豆無得買馬已經發晒癲，你班能樣真係害人害物

哇 竟然甘嚴重 點解唔就甘取消何妖只馬嘅比賽資格呢？

用觀星筆射馬可以告咩罪，虐畜定係公眾地方行為不檢？

你唔保護佢先， 掛住自己用毛巾掩鼻，啲tg一吹到嚟隻馬受驚即刻起飛腳，你會即刻壽終正寢㗎

日本成老闆一千萬買隻馬，跑三場就瓜左

咪撚比佢帶住走
目標係何妖有關馬匹，唔關其他人事
取消佢資格咪大家開心

咩呀⋯⋯
其實馬會唔俾觀眾入馬場咪得囉⋯⋯

唔好諗住咁樣spin走
係你班馬會管理層死攬何妖隻馬
恐怖分子幫兇收皮啦

大家戒賭馬 波 六合彩

講明探何妖 幾時講搞馬場 唔好比人帶住走

馬有平有貴，平果d幾萬澳元都有交易，但肯定血統唔靚或者體格唔夠強壯，有錢佬養得馬唔會慳果少少錢

叫馬會轉賭Konami 囉屌...

唔知認乜野 我地目標只搞何妖 要令佢隻馬出唔到賽 其他野係因為馬會攬條垃圾先搞到咁 同我地無關係

馬仔都帶住豬嘴加VR眼罩跑就得囉

死gay佬

杯弓蛇影。
個個禮拜吹D風，你政府收入少左幾多，唔跪都幾難！再攪馬會都跪！
D激光勁到係獅子山射去馬場都得。

有部分真係唔係臥底黎
十幾歲既女仔

馬比人貴
香港人真係好命賤

連登仔從來無講過要搞d馬
出面幫我地諗晒點行動做乜柒

唔知仲以為真係有人搞佢

都係果句，搞何妖就算
賽馬係唔人道但都唔好搞D馬，佢地係無辜的

催淚彈會令馬窒息，咁我問一句

咁人呢

光加熱就等於火

無錯，有d手足唔識控制支筆，亂咁掃

驚，馬迷就一齊比壓力馬會，咁佢地踢走何妖。起碼唔可以再比何妖有份既馬落場，何妖本人都應該幫佢申請返個禁制令終身不能踏足馬會賽事現場。

何妖累到幾多個勝和叔父被拉左，仲要拖人數唔找。人地班門生做咩邊有人控制到

收雞屎咁多維穩費打柒人但都冇包被私鳥，呢次輸到入肉

可能勝和做完賴落我地度架

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

一條人命：值一百/幾十萬
一條馬命：二百萬起

邊個仲夠膽其他何君堯隻馬？

無人諗住搞隻馬真係去到咪又係叫下口號支持何妖隻馬
點知馬會咁撚驚仲要爆哂d春袋出黎

其實驚啲狗既電筒多過laser pointer 好多

十幾歲又點入到馬場

人不如馬

真
好多人玩激光筆唔識控制自己
貪得意又難搵係邊個

同意
真心覺得有可能

有啲警察都係黃
有啲中國人都會係黃
唔抗爭了

唔好諗到示威者智商咁低 入得場都18歲成人

選擇題：

a) 驚就唔好報名

b) 驚就唔好出賽

c) 驚就唔好做莊

d) 以上皆是

大把ON9搵支嘢射自己友眼

中秋節大把人射民居同自己人

咁屈都得?

馬視力好弱，而光線會影響其情緒。成日都有人話唔好企馬後面，因為分唔到係乜會一腳踢落去。

純種馬同戰馬唔同

藍屍仲賴火車出軌係被破壞，屈得就屈
還有，小咗大6能黎香港，其中一個原因係人民幣匯率，香港d野冇以前咁抵咪吾黎，又老屈關哂呢件事

你唔講埋國慶煙花會嚇到d 馬

又關我事？

明報正仆街

首先中秋節個班未必全部成人 二黎射人唔係長時間描眼射唔會受大傷害 係馬匹係動物比較敏感 唔同人
係咁將個波spin落手足想點先

omg

咩都冇做，班友有妄想症

人都未撚到就屈鳩示威者
激光筆摧淚彈對馬就有害
對人就無害？對動物醫院就無害？
仲話獸醫

春袋春袋春袋

人地紅媒就係吹風想你搞d馬咁都中計係未傻
馬會驚popo搞到d馬主同馬，跑馬地馬場無可能比馬會保安佈到防，一引警察入關後患無窮先取消

正路激光都唔會亂射啦
你估毅進狗咁郁啲就出tg咩

事先聲明
抗爭者係唔會走去搞d無辜動物
唔好屈得就屈

去都無去 想屈人

冇一個騎師未試過打尻過隻馬，講到咁危險唔好再跑馬囉

當示威者係班on9藍絲咩 咁大個人仲攞支筆亂射

，

起碼假設何君妖隻馬照跑，比賽照開始，果場一定有人照

Gay佬

唔好傷害D動物
係個主人仆街姐

人命還不如馬

馬眼

賭博地方係撈偏門，原則上唔鐘意警察阻頭阻勢，因為有賭博上嘅爭抝可以私下解決

驚tg lol

治標不治本呀
會唔會黎緊既賽馬日都有同樣危機架?

其實馬會高層又點會上連登上香討姐
佢地收風來源其實根本咪又係D狗,政府同佢地講
D狗實同馬會吹到好撚大 講到天花龍鳳咁
想拉埋其他人落水

觀星用 點會傷到動物
呢條仆街有陰謀

馬會中立就唔好搞人啦

到宜家都無賣報紙話我地 之前渣打國泰仆曬街

我覺得算係咁
由佢地對付返何妖

馬會有條team會mon住

又話唔好陰謀論，
大把防禦措施可以做。
check袋，搵多啲食蕉
尻講個理由就推落示威者度

冇人認亦唔相信有人真係會咁做
不過我提醒番je

好簡單 我相信冇人打算搞馬會
要針對都係何妖一個

有popo才有暴亂

見到最尾四隻字突然縮咗一縮

唔洗你捐, 大把人日日送錢俾佢地

講明支持何妖隻馬 講到入到佢會搞死其他果d馬咁 DLLM啦

後生撚會搞動物咩，警犬都唔會搞啦

唔係馬迷，手頭上冇資料答你唔到

啱

隻馬無辜嘅
騎師的話是但啦

快活谷咁多達官貴人
黑警行步路都輕力D啦on9
佢敢放TG?

搞啲馬唔驚比隔離啲呀叔打死咩

請問邊度可以買到強力激光筆？手足一齊去買，等其他人用唔到去騷擾賽馬！

原來馬會先係春袋

馬會都唔少$去左建制度

冇人搞馬先啱，馬好撚慘一出生就要俾仆街玩殘

諗起都爽

美領果日都有
大家自己改善啦
不指責了

當遇上催淚煙時，人員應保持鎮定，並按步驟先為馬戴上眼罩，然後以牛皮膠紙封好門邊罅隙、天花板及地板通風孔等，再以水弄濕毛巾後掩鼻呼吸。

隻馬仲矜貴過人

馬的身價不菲，據馬會2019年3月國際馬匹拍賣資料，最高價一匹成交價700萬元，相等於一層樓，最便宜一匹也要200多萬元

其實只係你d競賽馬炒到特別貴
因為用來俾老世威威

其他普通馬好平
淘寶千幾銀有售

「馬場內有幾萬人，本身已經不適合賽馬，所以馬在正常情况下，已經要戴眼罩及鼻箍等裝備」

咁為左馬匹福祉著想取消賽馬啦不如

原來係咁

自己亂FF又屈落人地，你都on99

炒賣
用來比賽
老闆大把錢，總之要威就得

你可以千幾～幾千銀買隻騎返工
香港法例可以行馬路

究極春袋

贊同

岩

係
但我講緊示威者根本冇干擾賽事嘅前科

本身就虐馬啦
取消晒佢啦

如果一支鐳射筆就可以控制賽果，要邊隻馬失常就失常，馬會一早比人煲爆左啦

香港正式取消 虐待動物 賽馬活動
動保撚 躺著贏

講真真係唔建議同觀星筆射馬

條戰線愈行愈遠啦
最近開多條係私了
又再開個馬會
各位冷靜少少先

利申 非馬迷 但唔好射馬真係
搞到騎師出事就仆街 傷及無辜

其實唔使搞馬，馬會得罪你
你去馬會會所已經嚇死班達官貴人

根本都冇人要搞馬，出篇咁既野想引導人諗示威者連馬都想搞。又想玩抹黑

大家唔好炒車住，我諗佢俾明報陰咗

河馬

不如佢答我點解要射隻馬
馬迷都可以用雷射筆射 九唔撚搭八

拎支大炮係山頂射落馬場

屌 抗爭唔代表危害到 黃嘅人 嘅生命

不過係何君堯累全家而且係馬會自己取消

如果係痴線賭徒
咪日日射laser

明白，新春袋